代Post, 台灣手足抗爭小貼士

大家好，我是來自台灣的手足，因為不擅長使用粵語書寫，在此用普通話以及台灣用語書寫，如果有不適合或是不了解的的部分，再麻煩告知了，感謝。

一直以來很關心香港的示威情勢，除了製作一些文宣品外，也天天收看各台的直播，看到很多受傷的同學及群眾覺得很擔心，作為一個在設計領域有點能力的人，我簡單做了五六款防衛裝備供大家自由使用，希望能夠透過連登讓大家都能看到如何製作及使用，若內容有不清楚的地方，或是使用上有任何問題，也可以直接留言或回信讓我了解，我再馬上修改，感謝。

以下有幾款裝備：

01 貼身手機攝影裝備

見到很多直播的手足和記者，都必須冒著被黑警攻擊手機及手部的風險直播，實在有點危險，希望可以給各位手足一個更安全的直播條件，因此做了以下的裝置：

必要裝備：
手機夾模組兩個 / 塑膠索帶兩條 / 布條 / 手機 / 釘書機

裝置由兩個一樣的3D列印零件，塑膠索帶及布條可以組合起，兩個裝置組合後可以夾住手機，後部的扣件可以與布條組合，並利用膠帶或釘書機等等方式固定（如圖），最後如圖穿上身，便可以空出雙手直播，避免更多的危險。

02 催淚瓦斯清潔裝置

最近催淚彈的使用頻率越來越高，許多FA的工作量越來越高，也看到很多媒體訪問有TG後遺症的手足，一直以來我也很關心如何幫助這些辛苦的手足，因此也製作了一款簡單的裝備供各位使用。

必要裝備：
布條瓶口模組 / 保特瓶 / 塑膠軟管 / 釘書機 / 布條 / 藥劑（津路，生理食鹽水，胃藥水，肥皂水等等）

選配裝備：
螺紋模組，洗眼杯模組

注意：
除非非常緊急或是FA嚴重不足，否則盡量不要直接洗眼，建議用於清洗皮膚以及飲用清洗消化道。

將軟管及裝有藥劑的寶特瓶透過布條瓶口模組結合，並將布條固定於模組上（如圖），可以有簡單的清洗功能（如圖），軟管也可以在配戴豬嘴的情況下飲用藥劑。

而軟管的末端也可搭配螺紋模組，除了可以鎖上瓶蓋維持藥劑清潔性以外，在非常急迫需要洗眼的情況下，也可搭配先前荷蘭設計師所提供的瓶蓋式洗眼杯使用。

03 催淚彈熄滅裝備

看見很多前線以水袋滅TG，很有效率，也有一些手足直接對TG澆水，針對澆水滅TG法，我也做了一款可以讓水做比較高效率應用的裝置。

必要裝備：
手把平口模組 / 兩個大型寶特瓶 / 水

選配裝備：
布條 / 塑膠軟管 / 布條瓶口模組 / 釘書機

裝置至少需要兩個大型寶特瓶，其中一個切半，另一個裝滿水
若沒有水管，且沒有較高的移動需求，可以直接列印圖中的零件，兩端可分別連接兩個寶特瓶，當TG開始發煙時，可以直接以圖中的方式蓋住TG同時澆水。

若有較高的移動需求，可以多準備一條布條及一條塑膠軟管，並根據軟管的外徑，多3D列印一個布條瓶口模組，並如圖組裝，可以讓滅蛋裝置的機動性提高。

04 防衝擊護盾

許多前線都會以交通路牌作為護盾，在這裡也提供另一款簡單低成本的抗衝擊的護盾製作法，也給各位參考看看。

必要裝備：
厚紙板 / 大量寶特瓶 / 大量報紙 / 布條 / 較厚的膠帶

選配裝備：
護盾模板

建議使用模版切割，如果不方便使用模版，直接切割成同樣的兩片方形也行，但模板能讓做出的護盾維持較穩定的重心。

準備兩片相同的厚紙板，接著將大量的寶特瓶踩扁夾在其中，並將布條如圖與紙板組合（如圖），接著捆綁第一層膠帶且留下一個缺口（如圖），最後將報紙揉成團後填滿盾牌內的空隙，讓盾牌呈飽滿狀態，最後封口完成。

05 防衝擊背心

與防衝擊護盾有類似的做法，但主要利用材料較輕的特性，讓示威者穿在身上，防止可能的危險。

必要裝備：
厚紙板 / 大量寶特瓶 / 大量報紙 / 布條 / 較厚的膠帶

選配裝備：
背心模板

強烈建議使用模版切割，相較於兩片矩形紙板組成的背心，利用模板製造出的背心較方便活動。

準備兩片相同的厚紙板，接著將大量的寶特瓶踩扁夾在其中，並將布條如圖與紙板組合（如圖），接著捆綁第一層膠帶且留下一個缺口（如圖），最後將報紙揉成團後填滿盾牌內的空隙，讓盾牌呈飽滿狀態，最後封口完成。

檔案下載網址：

(可自由下載，圖片為A4可自由列印為文宣)

以上幾款防衛裝備所需要用到的檔案，都在以上的雲端網址內，如果有任何可以改進的部分，或是有不清楚的部分，歡迎於下方留言告訴我，我可以進一步進行修改。

若各位看見這些防衛裝備有任何新的想法，但可能沒有收錄於以上五種裝備的，也可以留言告訴我，我再來思考看看做法。

最後，台灣仍然有許多和香港手足站在同一陣線的人，也希望能盡我們一點能力幫到各位，讓台灣做香港的後勤。

光復香港，時代革命

IMPORTANT!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

VERY IMPORTANT !!!

VERY IMPORTANT GA!!

VERY IMPORTANT GA! TUI!!!!!!

VERY IMPORTANT GA WEI! TUI!

VERY IMPORTANT GA WEI! QUICK TUI!!!

推

REALLY VERY IMPORTANT GA WEI! QUICK TUI !

REALLY VERY IMPORTANT GA WEI! QUICK TUI LA !!!!!!

REALY VERY IMPORTANT GA WEI! QUICK TUI LA WEI!!!!

REALLY VERY VERY IMPORTANT GA WEI! QUICK TUI LA WEI !!!!!!

謝謝

幫推,推到蔡英文當選總統

TUI TUI! QUICK QUICK TUI!!

COME AND SEE SEE LA ! NO SEE THEN HELP TUI!

TUI AR DAI NO! DAI NO TUI AR

P牌推唔郁就留名督數

TUI LA DIU

TUI TUI TUI TUI!

PLEASE HELP TUI LA !

push

Push

IMPORTANT POST!

PUSH PLEASE

IMPORTAN POST PZ PUSH

HELLO! PUSH PLEASE

HEY ! PLEASE PUSH THANKS!

很用心的教學，便宜+實用性強，謝謝台灣手足

推比前線手足睇!

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

慢慢用

留名

唔該晒台灣手足

thanks!

dou tze!!

831

101

謝謝手足

111唯一支持蔡英文

勁

推如果有片更好

推推

推唔到

多謝台灣手足!

12.8一齊嗌新口號
“Save Uyghur, Free Tibet”
(Uyghur讀WE-GA)

Print埋呢兩枝旗出黎行

你做乜不推？

哩啲要早啲post備手足準備材料

推推推推

曱甴近平

感激台灣手足

謝台灣手足

推ar

推推推推推

3D printing 公司有排忙
感謝台灣手足支持
雖然而家已經出真槍
但對付黑警棍都仲ok
同埋最緊要係輕

推牙牙牙

lm

十分好，感謝台灣手足
支持English 蔡